香港西醫認唔認chronic fatigue syndrome依個病？

CFS (Chronic Fatigue Syndrome)
Medically reviewed by Alana Biggers, M.D., MPH — Written by Stacy Sampson, D.O. on March 12, 2020
Causes
Risk factors
Symptoms
Diagnosis
Treatment
Outlook
Chronic fatigue syndrome (CFS) is a disorder characterized by extreme fatigue or tiredness that doesn’t go away with rest and can’t be explained by an underlying medical condition.

CFS can also be referred to as myalgic encephalomyelitis (ME) or systemic exertion intolerance disease (SEID).

The causes of CFS aren’t fully understood yet. Some theories include viral infection, psychological stress, or a combination of factors.

Because no single cause has been identified, and because many other conditions produce similar symptoms, CFS can be difficult to diagnose.

There are no tests for CFS. Your doctor will have to rule out other causes for your fatigue when determining a diagnosis.

While CFS was previously a controversial diagnosis, it’s now widely accepted as a medical condition.

CFS can affect anyone, though it’s most common among womenTrusted Source in their 40s and 50s. There’s currently no cure, but treatment can relieve symptoms.

Here’s what you need to know about CFS, including symptoms, treatment options, and outlook.

What causes CFS?
The cause of CFS is unknown. Researchers speculate that contributing factors may include:

viruses
a weakened immune system
stress
hormonal imbalances
It’s also possible that some people are genetically predisposed to develop CFS.

Though CFS can sometimes develop after a viral infection, no single type of infection has been found to cause CFS. Some viral infections that have been studied in relation to CFS include those caused by:

Epstein-Barr virus (EBV)
human herpesvirus 6
Ross River virus (RRV)
rubella virus
Infections caused by bacteria, including Coxiella burnetii and Mycoplasma pneumoniae, have also been studied in relation to CFS.

The Centers for Disease Control and Prevention (CDC)Trusted Source has suggested that CFS may be the end stage of multiple different conditions, rather than one specific condition.

In fact, about 1 in 10 peopleTrusted Source with EBV, Ross River virus, or Coxiella burnetii infection will develop a condition that meets the criteria for a CFS diagnosis.

Additionally, researchers say that those who’ve had severe symptoms with any of these three infections are at a higher risk for later developing CFS.

People with CFS sometimes have weakened immune systems, but doctors don’t know whether this is enough to cause the disorder.

People with CFS can also sometimes have abnormal hormone levels. Doctors haven’t yet concluded whether this is significant, either.

Risk factors for CFS
CFS is most commonly seen among people in their 40s and 50s.

Sex also plays an important role in CFS, as women are two to four timesTrusted Source more likely to be diagnosed with CFS than men.

Other factors that may increase your risk for CFS include:

genetic predisposition
allergies
stress
environmental factors

What are the symptoms of CFS?
Symptoms of CFS vary based on the individual and the severity of the condition.

The most common symptom is fatigue that’s severe enough to interfere with your daily activities.

For CFS to be diagnosed, a significantly reduced ability to perform your usual daily activities with fatigue must last for at least 6 months. It must not be curable with bed rest.

You will also experience extreme fatigue after physical or mental activities, which is referred to as post-exertional malaise (PEM). This can last for more than 24 hours after the activity.

CFS can also introduce sleep problems, such as:

feeling unrefreshed after a night’s sleep
chronic insomnia
other sleep disorders
In addition, you may also experience:

cap唔曬

tg:

fb messager:

即係好撚攰？

唔係咁簡單 你google吓

慢性疲勞症候群在目前為止仍無任何化驗可作為診斷。在傳統中醫學把有關病徵歸類為「虛勞」[12]；而在西醫學，它的診斷是根據美國疾病控制與預防中心之定義，患者須全部符合下列2項：

超過6個月以上，持續或反覆出現無法解釋的嚴重疲勞，而且疲勞並非因過度勞動所致。病況無法透過休息得到改善，並導致活動水平明顯下降。
下列4項或以上之情況（必須在有疲勞症狀的期間同時發生）
記憶力或注意力缺損
勞動後，極度疲憊
睡眠仍無法改善疲勞
肌肉酸痛
非發炎性之多發關節痛
與以往不同型態或嚴重度之頭痛
重複發生的喉嚨痛
頸部或腋下淋巴結腫痛[13]。

lm

Lm

腦有事係會好易攰
休息極都攰

笑你老母

CFS=香港廢青？

點解唔叫CLS

chronic laziness syndrome

又係你呀巴打
之前追你post話學又返唔到工又返唔到
依家係咪都係會攰

香港個個都有架啦

懶人病

大陸中醫院虛勞病多數歸血液科管